[香城文化局]集思廣益 — 邀請各位巴絲一齊編寫我城歷史

經過上一個post 之後，發現連登真係有好多深藏不露既巴絲
簡單講返我哋做緊啲咩先 我哋依家係度砌曬個整體既時間線，有左個初步既大綱之後就慢慢填返上文下理。但係發現就算依家工作小組入面既人都未必可以完全包括曬我城既所有歷史尤其係依家要同時間競賽，要係所有歷史記錄未被改寫之前完成

所以決定集思廣益推出實驗性既企劃，由連登敢多位巴絲去參與編寫我城既歷史。
如果巴絲有興趣一齊編寫既話，可以填下面既form

入面好粗略敢分左3個時段，由４個大範疇（政制(司法／行政／立法）、經濟結構、當時生活環境、社會狀況）去講。內容長短不限，可以簡單一句又得，一段講曬來龍去脈都歡迎最好有年份＋事件方便我咃歸類同查證。
例如：
政制方面：1843年 - 香港殖民地憲章頒布／1843年 - 香港殖民地憲章頒布同時委任砵典乍為首任港督
收集完大家既意見之後，我哋都會拎黎參考並盡可能作出查證。如果有啲內容係冇辦法由第三方作出查證既話，我哋會聯絡返果位朋友再提供資料／出post拎出黎大家討論。
由於依個係實驗性既企劃，我哋會定期檢討同改善。

推

咁早呀

要寫香港史點解唔直接去搵相關學者
e.g.蕭國健

本地有好多香港史專家都係幫政權背書，同埋史觀同樓主果種好唔同

btw晏少少再抽時間寫啲嘢，夜訓早醒所以有啲累

各有各做喇，最好有多啲人去做，做到百家爭嗚

認真本地有堆社會學家搞香港研究
會唔會可以搵佢地幫手/ 參考
其實近年出左唔少書 同 文
講過往 殖民時代 到現代都有

不過都真... 唔做就俾官方不停改寫歷史
留多d 資料 俾日後有心做研究嘅人可以參考

每個人睇同一件事都會有唔同既角度，同上文下理都有唔同既理解。我好肯定我哋依家諗既絕對唔會代表曬每一個香港人既睇法/角度。所以我希望其他人去做同一樣既野，留多啲資料俾後人

有冇聯絡方法/FB page ？

繼續推

幫手推 G持

禁錯制不推文

多謝幫推